# Database

Этот контейнер предоставляет API для работы с базой данных, в которой хранятся статьи.

## Использование

Контейнер хостит сервер на порту `4242`, который принимает API запросы. 

Документация по методам API можно найти по адресу [`/api/docs/`](http://localhost:4242/api/docs/) (swagger), а также в виде OpenAPI спецификации (`.json` и `.yml` файлы) в папке [`./docs`](./docs).

В файле [`./http/examples.http`](./http/examples.http) есть примеры запросов к API базы данных.
